
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 08} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: 08 - Do. 25.06.2021, 16:00 Uhr

\section{Noch etwas Shellprogrammieren}
\begin{enumerate}
\item Erstellen Sie ein Shellskript, das Ihnen aus dieser Webseite\\
https://www.uni-math.gwdg.de/staff/v2/mitarbeiter.html\\
alle Emailadresse extrahiert und in eine Datei schreibt!\\
Sortieren Sie doppelte Eintraege aus!

Erstellen Sie aus der Liste der Emailadressen, die die Form\\
Vorname.Nachname@mathematik.uni-goettingen.de\\
haben eine csv-Datei der Form:
\begin{verbatim}
csv-Datei:
Email;Vorname;Nachname
\end{verbatim}

Erstellen Sie ein Skript, dass Ihnen mit Hilfe
dieser csv-Datei Serienemails erstellt!
Der Serienemail benutzt dabei Platzhalter:
\begin{verbatim}
Beispiel Serienemail:

Hallo #Vorname# #Nachname#,

Ihre Emailadresse #Email# wird demnaechst gesperrt.
Geben Sie uns Username und Passwort, damit
wir in Ihrem Namen boese Dinge machen koennen.

mit freundlichen Gruessen
Der Hacker
\end{verbatim}
\item Erstellen Sie ein Skript, dass Ihnen mit Hilfe
das Ihnen einen Jahreskalender erzeugt.
Ergebnis sollte etwa so aussehen:\\
https://www.uni-math.gwdg.de/koospal/koospal/abholen/2021kalenderv2.txt



\end{enumerate}
\end{document}



